[{
    "id": 1,
    "question": "Співпраця мешканців поневолених країн з окупантами називається:",
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "корупціонізм",
      "колабораціонізм",
      "шовінізм",
      "націоналізм"
    ],
    "correctAnswer": "колабораціонізм"
  },
  {
    "question": "Остарбайтери — це:",
    "id": 2,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "радянські військовополонені, яких вивозили до Німеччини в роки Другої світової війни",
      "населення, яке примусово вивозили для роботи до Німеччини в роки Другої світової війни",
      "населення, що залишилось під окупацією в Україні й працювало на німців",
      "радянські військовополонені, які вступали до лав збройних сил Німеччини"
    ],
    "correctAnswer": "радянські військовополонені, які вступали до лав збройних сил Німеччини"
  },
  {
    "question": "Як називалася тактика знищення всіх матеріальних цінностей, які ворог міг використати на окупованій території?",
    "id": 3,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "руйнівне полум’я",
      "спаленої землі",
      "чорний пар",
      "попіл"
    ],
    "correctAnswer": "спаленої землі"
  },
  {
    "question": "Процес повернення на батьківщину після війни військовополонених, цивільних полонених, біженців називають:",
    "id": 4,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "асиміляція",
      "репатріація",
      "депортація",
      "консолідація"
    ],
    "correctAnswer": "репатріація"
  },
  {
    "question": "Коли місто Київ було звільнено від фашистської окупації?",
    "id": 5,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "Грудень 1942 р.",
      "серпень 1943 р.",
      "вересень 1943 р.",
      "листопад 1943 р."
    ],
    "correctAnswer": "листопад 1943 р."
  },
  {
    "question": "Територія України була остаточного звільнена від окупантів у:",
    "id": 6,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "березні 1944 р.",
      "червні 1944 р.",
      "жовтні 1944 р.",
      "грудні 1944 р."
    ],
    "correctAnswer": "жовтні 1944 р."
  },
  {
    "question": "У вересні 1939 р. Німеччина напала на:",
    "id": 7,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "Литву",
      "Польщу",
      "Румунію",
      "Молдавію"
    ],
    "correctAnswer": "Польщу"
  },
  {
    "question": "Яку територію у серпні 1940 р. було включено до складу СРСР?",
    "id": 8,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "Бессарабію",
      "Закарпаття",
      "Бессарабію й Північну Буковину",
      "Галичину"
    ],
    "correctAnswer": "Бессарабію й Північну Буковину"
  },
  {
    "question": "Яке місто у серпні 1943 р. було звільнено від фашистської окупації?",
    "id": 9,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "Київ",
      "Харків",
      "Сталіно (Донецьк)",
      "Запоріжжя"
    ],
    "correctAnswer": "Харків"
  },
  {
    "question": "Яке велике місто було останнім звільнене у жовтні 1944 р. від фашистської окупації?",
    "id": 10,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "Одеса",
      "Севастополь",
      "Львів",
      "Ужгород"
    ],
    "correctAnswer": "Ужгород"
  },
  {
    "question": "Укажіть прізвище воєначальника — організатора оборони Києва:",
    "id": 11,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "М. Кирпонос",
      "С. Ковпак",
      "С. Тимошенко",
      "О. Сабуров"
    ],
    "correctAnswer": "М. Кирпонос"
  },
  {
    "question": "Український штаб партизанського руху (УШПР) очолив:",
    "id": 12,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "М. Кирпонос",
      "Т. Строкач",
      "С. Ковпак",
      "О. Федоров"
    ],
    "correctAnswer": "Т. Строкач"
  },
  {
    "question": "Лідером Організації українських націоналістів ОУН(Б) був обраний:",
    "id": 13,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "О. Сабуров",
      "А. Мельников",
      "С. Бандера",
      "Я. Стецько"
    ],
    "correctAnswer": "С. Бандера"
  },
  {
    "question": "Українець, льотчик, тричі Герой Радянського Союзу:",
    "id": 14,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "Л. Павличенко",
      "І. Конєв",
      "Р. Малиновський",
      "І. Кожедуб"
    ],
    "correctAnswer": "І. Кожедуб"
  },
  {
    "question": "План нападу Німеччини на СРСР мав кодову назву:",
    "id": 15,
    "img":"",
    "possibleAnswers": [
      "Ост",
      "Вайс",
      "Барбаросса",
      "Південь"
    ],
    "correctAnswer": "Барбаросса"
  },
  
 
  

]